

# Διαγώνισμα Βιολογίας Α Γυμνασίου Α Τετραμήνου

### Άσκηση 1

α) Τι ονομάζουμαι διάχυση, δώστε ενα παράδειγμα απο την καθημερινότητα.  
β) Τι είναι η διαπνοή, τι η αναπνοή και τι η φωτοσύνθεση των φυτών.


### Άσκηση 2

α) Απο ποια συστατικά  αποτελείτε το αίμα και τι χρησιμεύει το καθένα.  
β) Ποιές οι διαφορές των φλεβών και των αρτηριών.  

![](http://ebooks.edu.gr/modules/ebook/show.php/DSGL-C126/76/618,2243/images/img4_9.jpg)  
![](http://www.aggeiopathia.gr/images/aanaa/apofraktiki-artiriaki-1.jpg)  

### Άσκηση 3

α) Τι ειναι το ξύλωμα και τι το φλοίωμα.  
β) Ποιός ο ρόλος της επιδερμίδας στα φυτά.

### Άσκηση 4

α) Απο πόσα μέρη αποτελείτε η καρδια και ποιά είναι.  
β) Περιγράψτε συνοπτικά την πορεία του αίματος στο ανθρώπινο σώμα.

Καλή Επιτυχία
